真.頭牌！阿仙奴核心始終是他

阿仙奴主場對陣白禮頓，2-0的勝利並不令人意外。讓人眼前一亮的，是山齊士的那次助攻。

比賽第56分鐘，阿仙奴前場打出配合，伊禾比右路橫傳給山齊士，皮球經過拿卡錫迪和藍斯的傳遞後又到了山齊士的腳下，智利人在禁區線內背身拿球，在遭到白禮頓3名球員圍堵的情況下，山齊士傳出了一記精準的腳後跟傳球，伊禾比禁區內得球後拔腳怒射，皮球如出膛炮彈般飛入球網，比數鎖定在了2-0。

賽後，攻入此球的伊禾比意猶未盡的說：「那是一個精彩的團隊配合。我原以為山齊士無法傳給我，但他的傳球展示了他的技術。他無所不能，彷彿腦後長眼一般，那記腳後跟傳球太漂亮了。」而BBC給出的傳球路線圖也清晰無誤的表現了這一點，山齊士的這記腳後跟傳球，堪稱點睛之筆。

除了這記助攻以外，山齊士其它的表現也足夠搶眼。比賽第42分鐘，山齊士帶球展開快速反擊，阿仙奴刹那間形成了4打3的局面，但最終，藍斯的射門被客隊門將賴恩用腿擋出。第49分鐘，他直傳禁區，拿卡錫迪禁區中央的射門被客隊中堅鄧克封堵。第61分鐘，科拉西納茨左路斷球後直傳，山齊士帶入禁區，晃過達菲的防守後低射球門右下角，可惜皮球被門將賴恩撲出。全場比賽，他共有8腳射門，6次傳出威脅球，此外還有4次成功的過人，為他打出了8.64的全場最高分。

在阿仙奴隊內，拿卡錫迪是鐵打的主力，由於夏季的轉會風波，山齊士的地位似乎有所下降了。但在韋碧克受傷之後，山齊士重新成為了主力，這時人們才發現，山齊士的確是無可替代的。無論是誰，都能和智利人形成配合，就算是後備出場的禾確特和基奧特也不例外。他才是阿仙奴的真大腿，是頭牌。

儘管夏季的轉會風波已經過去了，但圍繞山齊士的傳聞仍然沒有結束。本週，來自智利媒體《信使報》的消息稱，法甲豪門巴黎聖日耳門將在明年1月與山齊士草簽轉會協議，並將為山齊士開出900萬英鎊的簽字費。

眾所周知，山齊士今年已經進入了合約的最後一年，這時，還有人願意為了他開出900萬英鎊的簽字費，還有誰能否認山齊士的價值呢？而在900萬英鎊簽字費的消息剛剛曝出時，山齊士就用一記妙到毫顛的助攻詮釋了這個數字體現的價值。難怪有大巴黎球迷已經開始憧憬：如果這球傳給的是尼馬呢？

（比切多爾）

最後一年約同簽字費有咩關係

25b都入到仲使乜諗尼馬會點

阿仙奴核心始終是雲加

唔駛俾轉會費咪可以人工俾高啲獎金又高啲囉

咁都要問